\documentclass{article}

\usepackage{xeCJK}
\usepackage{multicol}

\title{《1368 个单词就够了》笔记}
\author{Venus}
\date{{February 17, 2018}}

\renewcommand*\contentsname{目录}
\renewcommand*\abstractname{摘要}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
本文主要记录阅读 \textit{1368个单词就够了} \cite{1368个单词就够了}这本英语小书的笔记，以便日后查阅。
\end{abstract}

\tableofcontents

\section{名词}

\begin{multicols}{2}
\subsection{具体名词}

具体名词，背下来就可以了。单词总量：355 个，类别：35 个。

\subsubsection{有关物的名词}

时间类：
\begin{itemize}
	\item time
	\item morning
	\item afternoon
	\item noon
	\item evening
	\item night
	\item today
	\item tomorrow
	\item yesterday
	\item weekend
	\item month
	\item year
	\item season
	\item spring
	\item autumn
	\item winter
	\item day
	\item date
	\item moment
	\item period
	\item history
	\item future
	\item birthday
	\item holiday
	\item festival
	\item schedule
	\item age
\end{itemize}

气候类
\begin{itemize}
	\item weather
	\item rain
	\item snow
	\item wind
	\item cloud
\end{itemize}

气候类
\begin{itemize}
	\item nature
	\item mountain
	\item air
	\item light
	\item water
	\item fire
	\item ice
	\item smoke
	\item heat
	\item ground
	\item sky
	\item river
	\item field
	\item forest
	\item sea
	\item stone
	\item star
\end{itemize}

植物类
\begin{itemize}
	\item \textbf{plant}
	\item grass
	\item tree
	\item crop
\end{itemize}

动物类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{animal}
	\item bird
	\item cat
	\item dog
	\item horse
	\item rabbit
	\item elephant
	\item bear
	\item tiger
	\item lion
	\item bull（公牛）
	\item cow（母牛）
	\item pig
	\item chicken
	\item fish
	\item sheep
	\item monkey
	\item snake
	\item reptile（爬行动物）
\end{itemize}

昆虫类：
\begin{itemize}
	\item insect
	\item bee
	\item butterfly
	\item spider
\end{itemize}

其他生物：
\begin{itemize}
	\item bacteria（细菌）
\end{itemize}

地点类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{place}
	\item hospital
	\item restaurant
	\item hotel
	\item university
	\item factory
	\item jail（监狱）
	\item zoo
	\item park
	\item school
	\item store
	\item club
	\item bar
	\item court（法院）
	\item market
	\item town
	\item village
	\item city
\end{itemize}

机构类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{organization}
	\item company
	\item charity
\end{itemize}

声音类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{sound}
	\item voice
	\item noise
	\item music
\end{itemize}

食品类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{food}
	\item egg
	\item meat（肉类）
	\item steak（牛排）
	\item bread
	\item cake
	\item dessert
	\item soup
	\item sandwich
	\item noodle
	\item pie
	\item chocolate
	\item sauce（调味酱）
\end{itemize}

餐饮类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{meal}
	\item breakfast
	\item lunch
	\item dinner
\end{itemize}

蔬菜类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{vegetable}
	\item potato
	\item tomato
	\item carrot（胡萝卜）
	\item lettuce（莴苣）
	\item bean（豆科植物）
\end{itemize}

水果类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{fruit}
	\item apple
	\item orange
	\item banana
\end{itemize}

食材类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{ingredient}（原料）
	\item oil
	\item sugar
	\item salt
	\item butter（黄油）
	\item cream（奶油）
\end{itemize}

饮料类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{drink}
	\item coffee
	\item milk
	\item tea
	\item juice
	\item beer
	\item wine
	\item alcohol
\end{itemize}

营养类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{nutrient}（营养品）
	\item mineral（矿物）
	\item vitamin（维他命）
	\item protein（蛋白质）
\end{itemize}

疾病类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{disease}
	\item fever（发烧）
	\item flu（感冒）
	\item cancer
\end{itemize}

房屋类：
\begin{itemize}
	\item house
	\item office
	\item room
	\item floor
	\item wall
	\item window
	\item door
	\item roof
	\item kitchen
\end{itemize}

家具类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{furniture}（家具）
	\item bed
	\item chair
	\item desk
	\item table
	\item seat
	\item couch
\end{itemize}

服装类：
\begin{itemize}
	\item clothes
	\item shirt
	\item shoes
	\item cap（帽状物）
	\item hat
	\item coat
	\item dress
	\item pants
	\item uniform（制服）
	\item suits
	\item underwear
	\item pocket（口袋）
	\item jeans（牛仔裤）
	\item button
	\item zip（拉链）
	\item sock（袜子）
\end{itemize}

首饰类：
\begin{itemize}
	\item jewelry（首饰）
	\item diamond（钻石）
	\item ring
\end{itemize}

化妆品：
\begin{itemize}
	\item cosmetics（化妆品）
	\item perfume（香水）
	\item lipstick（口红）
	\item powder（粉末）
\end{itemize}

交通类：
\begin{itemize}
	\item transport（运输）
	\item traffic（交通）
	\item bicycle
	\item ship
	\item boat
	\item plane
	\item train
\end{itemize}

车辆类：
\begin{itemize}
	\item vehicle（车辆）
	\item motorcycle
	\item bus
	\item car
	\item truck
	\item brake（刹车）
	\item engine
	\item gear
	\item tire（轮胎）
	\item wheel
\end{itemize}

路桥类：
\begin{itemize}
	\item road
	\item street
	\item bridge
	\item station
\end{itemize}

装置类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{device}
	\item lock
	\item key
	\item bell
	\item scale（秤）
	\item tap（阀门）
\end{itemize}

设备类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{equipment}
	\item shower
	\item radio
	\item telephone
	\item camera
	\item computer
	\item TV
	\item fridge（冰箱）
	\item video
\end{itemize}

容器类：
\begin{itemize}
	\item \textbf{container}
	\item box
	\item cup
	\item dish（碟）
	\item plate（盘）
	\item bowl（碗）
	\item basket（篮）
	\item tub（桶）
	\item sink（洗碗槽）
	\item pot（壶）
	\item pan（锅）
\end{itemize}

材料类
\begin{itemize}
	\item \textbf{material}
	\item cloth（布料）
	\item paper
	\item glass
	\item plastic（塑料）
	\item gold
	\item paint（油漆）
	\item chemical
\end{itemize}

日常用品类：
\begin{itemize}
	\item toy
	\item brush（刷子）
	\item mirror
	\item chain
	\item board（木板）
	\item handle
	\item cartoon
	\item bottle
	\item wood
	\item clock
	\item knife（刀）
	\item pen
	\item book
	\item album
	\item menu
	\item card
	\item envelope（信封）
	\item ticket（票）
	\item pipe（管道）
	\item tube（管筒）
	\item wire
	\item belt（皮带）
	\item web（蜘蛛网）
	\item film
	\item screen
	\item gift
	\item channel
	\item alarm（警报器）
	\item electricity
	\item towel（毛巾）
	\item carpet（地毯）
	\item tool
	\item junk（垃圾）
	\item fork
	\item spoon（匙）
	\item medicine（药品<内服>）
	\item drug（麻醉药品）
	\item pill（药丸）
\end{itemize}

数量：
\begin{itemize}
	\item couple
	\item double
	\item load（大量）
	\item pack（小包）
	\item lot
\end{itemize}

单位：
\begin{itemize}
	\item unit
	\item meter（米）
	\item inch（英寸）
	\item pound（磅）
	\item gram（克）
	\item piece
\end{itemize}

事情：
\begin{itemize}
	\item thing
	\item issue
	\item matter
	\item stuff
	\item object
	\item event
\end{itemize}

\subsubsection{有关人的名词}

家庭角色类：
\begin{itemize}
	\item parent
	\item daughter
	\item son
	\item father
	\item mother
	\item brother
	\item sister
	\item husband
	\item wife
	\item uncle
	\item aunt
	\item grandfather
	\item grandmother
	\item role
\end{itemize}

社会角色类：
\begin{itemize}
	\item kid
	\item child
	\item baby
	\item boy
	\item girl
	\item man
	\item woman
	\item friend
	\item lady
	\item gentleman
	\item boss
	\item customer
	\item student
	\item neighbor
	\item person
	\item volunteer
	\item fool
	\item sir
	\item madam
\end{itemize}

职业类：
\begin{itemize}
	\item job
	\item doctor
	\item nurse
	\item professor
	\item layer
	\item engineer
	\item teacher
	\item coach
	\item guard（警卫）
	\item judge
\end{itemize}

群体类：
\begin{itemize}
	\item group
	\item people
	\item class
	\item team
	\item human
	\item staff
	\item society
	\item generation
	\item army
	\item government
	\item family
\end{itemize}

\subsection{抽象名词}

抽象名词，光背下来还不够，单词总量：166 个，类别：9 个。

话语类：
\begin{itemize}
	\item words
	\item topic
	\item subject（主题）
	\item joke
	\item question
	\item suggestion
	\item instruction（说明书）
	\item permission（允许）
\end{itemize}

文字类：
\begin{itemize}
	\item document
	\item story
	\item report
	\item novel
	\item note
	\item text
	\item letter
	\item email
	\item blog
	\item list
	\item menu
	\item \textbf{rule}: lay、grammar、principle
\end{itemize}

信息类：
\begin{itemize}
	\item information
	\item message
	\item news
	\item update
	\item notice（通知）
	\item fact
	\item detail
	\item evidence
	\item clue（提示）
	\item background
	\item data
	\item sign（标志）
	\item knowledge
\end{itemize}

状态类：
\begin{itemize}
	\item state
	\item condition
	\item environment
\end{itemize}

行为类：
\begin{itemize}
	\item act
	\item exercise
	\item practice
	\item test
	\item experiment
	\item lesson
	\item bath（洗澡）
	\item security
	\item attention
	\item focus
	\item step
	\item education
	\item advertisement
	\item treatment
	\item trick
	\item habit
	\item service
	\item business
	\item homework
	\item \textbf{job}：task、project、challenge
	\item \textbf{duty}：responsibility、fault
	\item \textbf{performance}：concert（音乐会）、opera（歌剧）、drama（戏剧）
	\item \textbf{study}：math、art、science、philosophy、psychology（心理学）
	\item \textbf{arrangement}：deal、insurance、account、engagement（婚约）
	\item \textbf{occasion}：meeting、interview、party、picnic（野餐）、wedding、funeral（葬礼）、barbecue（烧烤）、ceremony
	\item \textbf{money}：profit（利润）、income、salary、loan（借款）、cash、cost、credit、deposit（押金）、price、tax（税）、bill、budget（预算）
\end{itemize}

活动类：
\begin{itemize}
	\item activity
	\item game
	\item discipline（训练）
	\item crime
	\item trade
	\item economy
	\item politics
	\item war
	\item trip
	\item fashion
	\item industry
	\item \textbf{sports}：soccer、football、golf（高尔夫）、basketball、race
\end{itemize}

思想类：
\begin{itemize}
	\item thought
	\item idea
	\item view
	\item theory
	\item religion（宗教）
	\item \textbf{plan}：strategy、policy、program
\end{itemize}

整体类：
\begin{itemize}
	\item network
	\item internet
	\item series
	\item career
	\item \textbf{system}：language、transport
\end{itemize}

其他类：
\begin{itemize}
	\item favor
	\item privilege（特权）
	\item mistake
	\item risk
	\item advantage
	\item benefit
	\item problem
	\item trouble
	\item surprise
	\item secret
	\item award
	\item prize
	\item diet
	\item property
	\item option
	\item case
	\item example
	\item sample
	\item score
	\item limit
	\item experience
	\item effort
	\item energy
	\item figure
\end{itemize}

\subsection{构成类名词}
构成类名词：你的外在与内在，总单词量：65 个，类别：8 个。

核心词：
\begin{itemize}
	\item part
\end{itemize}

使用 part 代替以下词：
organ、segment、fragment、slice、portion、wedge、compartment、fraction、component、accessory、region、district、quarter、sector、division、passage、paragraph、section、episode

部位：
\begin{itemize}
	\item side
	\item edge
	\item base
	\item core
\end{itemize}

身体：
\begin{itemize}
	\item head
	\item eye
	\item ear
	\item face
	\item nose
	\item foot
	\item mouth
	\item tooth
	\item tongue
	\item neck
	\item shoulder
	\item breast（乳房）
	\item chest（胸部）
	\item stomach（腹部）
	\item arm（臂）
	\item hand
	\item finger
	\item nail
	\item leg
	\item knee（膝盖）
	\item throat（喉咙）
	\item brain
	\item heart
	\item lung
	\item muscle
	\item bone
	\item nerve
	\item hair
	\item skin
	\item blood
	\item sweat（汗）
\end{itemize}

精神：
\begin{itemize}
	\item mind
	\item spirit
	\item soul
	\item emotion
	\item \textbf{feeling}：shame（羞耻）、stress、respect、desire（期望）、pain、sense
\end{itemize}

力量：
\begin{itemize}
	\item strength、force
	\item \textbf{power}：authority（权威）
	\item \textbf{ability}：sight、intelligence、memory、skill
\end{itemize}

动物：
\begin{itemize}
	\item tail
	\item wing
\end{itemize}

植物：
\begin{itemize}
	\item flower
	\item leaf
	\item root
	\item branch（枝条）
\end{itemize}

其他：
\begin{itemize}
	\item whole
	\item rest
	\item half
\end{itemize}

\subsection{属性类名词}
属性类名词：你的状态，总单词量：70 个，类别：12 个。

\subsubsection{静态属性}

形状：
\begin{itemize}
	\item shape
	\item appearance
\end{itemize}

尺寸
\begin{itemize}
	\item size
	\item space
\end{itemize}

位置：
\begin{itemize}
	\item point
	\item line
	\item end
	\item \textbf{position}：bottom、middle、top、front、back、center、corner、left、right
	\item \textbf{direction}：east、west、north、south
\end{itemize}

品质：
\begin{itemize}
	\item quality
	\item feature
	\item character
	\item personality
\end{itemize}

其他属性
\begin{itemize}
	\item color
	\item weight
	\item tone（音调）
	\item material
	\item structure
\end{itemize}

数量：
\begin{itemize}
	\item \textbf{amount}
	\item number
	\item measurement
	\item distance
	\item volume
	\item angle（角度）
	\item temperature
	\item \textbf{level}：degree、grade、rank、standard
	\item \textbf{rate}：speed、percentage
\end{itemize}

类别：
\begin{itemize}
	\item kind
	\item type
\end{itemize}

\subsubsection{动态属性}
方式：
\begin{itemize}
	\item form
	\item \textbf{way}：behavior、mood、logic、tradition、culture、style、pattern、relation、manner（方式）
\end{itemize}

原因：
\begin{itemize}
	\item cause
	\item reason
	\item source
	\item excuse
	\item factor
\end{itemize}

目的：
\begin{itemize}
	\item purpose
	\item goal
\end{itemize}

结果：
\begin{itemize}
	\item effect
	\item result
\end{itemize}

过程：
\begin{itemize}
	\item course
	\item process
\end{itemize}

\end{multicols}

\section{动词}

\begin{multicols}{2}

\subsection{单纯型动词}
单纯形动词：广交天下朋友，可与介词相互组合构成词组。

本源词：
\begin{itemize}
	\item be
	\item go
	\item come
	\item make
\end{itemize}

归属：
\begin{itemize}
	\item have（拥有某物）
	\item get（得到某物）
	\item give（给出某物）
	\item take（拿到某物）
\end{itemize}

终点位置：
\begin{itemize}
	\item put（使到达某一位置）
	\item lay、place（使轻轻到达某一位置）
	\item bring（使从其他位置到达说话者位置）
	\item send（使从说话者到达其他位置）
	\item hold（使位置暂时改变）
	\item keep（使位置保持不变）
	\item stay、hang、settle（位置保持不变）
\end{itemize}

相互位置：
\begin{itemize}
	\item over（一事物到另一事物上面）
	\item support（一事物到另一事物下面 ）
	\item max（两事物混合）
	\item switch（两事物交换）
	\item link、join、connect、stick、tie（两事物相连）
	\item meet（两事物相遇）
	\item cross（两事物交叉）
\end{itemize}

运动轨迹：
\begin{itemize}
	\item move、shift（从一个点到另一个点）
	\item pass（经过某个点）
	\item raise、lift、rise（低点往高点）
	\item drop、fall（高点往低点）
	\item follow（一事物在另一事物后面）
	\item lead（一事物在另一事物前面）
	\item carry（一物载另一物）
	\item bounce（弹）、roll、shake、screw（拧）（往复运动）
\end{itemize}

空间：
\begin{itemize}
	\item open、close、shut（空间开发或关闭）
	\item fit、enter（一事物进入某一空间）
	\item fill、pump（抽取）、spill（洒）、spray（喷）（一事物（气体或液体）进入某一空间）
	\item clean、clear、wipe（抹掉）（事物离开某一空间）
	\item leave、quit（事物离开某一地点）
	\item arrive、reach（一事物到达某一地点）
	\item fit、set（一事物固定在某一空间）
\end{itemize}

时间：
\begin{itemize}
	\item begin、start、happen（某事发生）
	\item finish（某事结束）
	\item stop（某事停止）
\end{itemize}

方向：
\begin{itemize}
	\item turn（一个方向到另一个方向）
\end{itemize}

整体与部分：
\begin{itemize}
	\item break、crack（破裂）、split、tear（撕开）（从大到小（用力））
	\item divide（从大到小）
	\item cut（从多到少 ）
\end{itemize}

形状：
\begin{itemize}
	\item bend（弯曲）
	\item fold
	\item twist（扭曲）
	\item stretch（拉长）
	\item spread（展开）
\end{itemize}

尺寸：
\begin{itemize}
	\item grow
\end{itemize}

行为：
\begin{itemize}
	\item look
	\item see
	\item listen
	\item hear
	\item say
	\item speak
	\item talk
	\item ask
	\item think
	\item believe
	\item know
	\item like
	\item love
	\item do
\end{itemize}

系动词：
\begin{itemize}
	\item become
	\item seem
	\item feel
	\item sound
	\item smell
	\item taste
\end{itemize}

\subsection{世故型动词}
世故型动词：朋友少，但效率高，总单词量：219 个，类别：14 个。

看：
\begin{itemize}
	\item find
	\item watch
	\item observe
	\item ignore
	\item search
	\item show
\end{itemize}

说：
\begin{itemize}
	\item 意见：agree、cancel、let、allow
	\item 告诉：claim、warn、introduce、explain、express、confirm
	\item 要求：beg、charge（控告）、order
	\item 带有情感地说：argue（争论）、blame、praise（称赞）、encourage、complain、promise、insist、shout（叫喊）、threat（威胁）
	\item 其他：answer、call、count、pronounce
\end{itemize}

想：
\begin{itemize}
	\item consider、guess、deserve（值得）、offer
	\item doubt、suspect（推测）、trust、forget、remember、imagine、mean
	\item learn、understand、wonder
	\item decide、try、want、hope、wish、expect
	\item will、shall、should、may、might、can、must、dare、need
	\item impress（印）、attract
\end{itemize}

感觉：
\begin{itemize}
	\item enjoy
	\item suffer
	\item appreciate
	\item care
	\item hate
	\item worry
	\item thank
	\item welcome
	\item bless
	\item thrill（激动）
	\item freak（异常兴奋）
	\item shock
	\item bother
	\item annoy
	\item disturb（打扰）
\end{itemize}

自然现象：
\begin{itemize}
	\item die
	\item live
	\item burn
	\item boil
\end{itemize}

人体行为：
\begin{itemize}
	\item 肢体：dance、ride、lie、climb、beat（跳动）
	\item 上肢：hug
	\item 下肢：sit、stand、walk、kick、jump、skip
	\item 面部：smile、laugh、cry
	\item 嘴巴：eat、kiss、suck（吸）、lick（舔）、blow（吹）、cough（咳）、sing
	\item 鼻子：breathe
	\item 皮肤：bleed（流血）
	\item 精神：sleep、wake、relax
	\item 健康：hurt、injure、cure、inject（注射）
\end{itemize}

生活行为：
\begin{itemize}
	\item cook
	\item bake（烘烤）
	\item fry（油炸）
	\item drive
	\item measure
	\item wear
	\item wash（洗）
	\item tape（捆绑）
	\item record
	\item post
	\item travel
	\item screw
	\item dig
	\item hide
	\item pack
	\item mark
\end{itemize}

社会行为：
\begin{itemize}
	\item buy、sell、shop、pay、spend、waste、invite、rent、fight、kill、steal（偷）、cheat（骗）、invest（投资）、rob、wait、marry、divorce（离婚）、borrow（借入）、lend（借出）、owe（欠）、vote、bet、celebrate
	\item play、pretend（假装）
	\item help、direct、entertain（招待）、interrupt（打断）、distract（分散）
	\item design、build、invent、copy
	\item prepare、organize、manage、handle、treat、control
	\item use、apply、save、choose、accept、pick、collect
	\item win、fail、miss、lose
	\item check、examine（调查）、compare、solve、analyze
\end{itemize}

运动：
\begin{itemize}
	\item skate（滑行）
	\item swim
	\item fly
	\item shoot
\end{itemize}

工作：
\begin{itemize}
	\item work
	\item interview
	\item hire
	\item fire
	\item compete
	\item retire
\end{itemize}

学习：
\begin{itemize}
	\item read
	\item write
	\item spell
	\item translate
\end{itemize}

事物之间的关系：
\begin{itemize}
	\item match
	\item qualify（合格）
	\item equal
	\item share（分配）
	\item include
	\item separate
	\item belong
	\item depend
	\item involve（牵涉）
\end{itemize}

事物的发展变化：
\begin{itemize}
	\item change
	\item develop
	\item improve
	\item reduce
	\item add
	\item promote
\end{itemize}

事物相互作用：
\begin{itemize}
	\item damage
	\item spoil（损坏）
	\item ruin
	\item affect
	\item attack
\end{itemize}

\end{multicols}

\section{形容词}

让感觉飞起来：形容词，总单词量：208 个，类别：47个。

\begin{multicols}{2}

物的属性与构成：
\begin{itemize}
	\item 大小：big、huge、little、small、medium
	\item 高低：high、low
	\item 长短：long、short、tall
	\item 深浅：deep、shallow
	\item 粗细：thick、thin、fat、slim
	\item 宽窄：narrow、wide
	\item 重量：heavy、light
	\item 正斜：straight、curved、flat
	\item 形状：round、square
	\item 距离：near、far
	\item 事物与空间：fall、empty、blank、bare（赤裸的）、dirty
	\item 时间：new、fresh
	\item 数量：extra、only、single、poor、rich、slight（微不足道的）、total
	\item 质地：hard、soft、tough（棘手的）、tender（嫩的）、smooth（光滑的）、rough、sharp、blunt（钝的）、fresh、raw、pure、plain（朴素的）、even（平坦的）
	\item 力量：strong、weak、tight、loose、firm、tense（紧绷的）
	\item 状态：liquid（液体）、gas、solid
	\item 温度：hot、warm、cold、cool
	\item 湿度：dry（干的）、wet
	\item 亮度：bright、dark、dull（暗淡的）
	\item 味道：sweet、bitter（苦的）、delicious、sour、spicy（辣的）
	\item 声音：loud、quiet
\end{itemize}

人的属性与构成：
\begin{itemize}
	\item 时间：young、old
	\item 身体：hungry（饿的）、ill、sick、tired、blind（盲的）、sore（疼痛的）、born（天生的）、pregnant、alive
	\item 行为：busy、violent、wild（不寻常的）
	\item 外表：beautiful、ugly、sexy
	\item 心智：smart、clever、stupid、confused、awake、asleep、familiar、patient（忍耐的）
	\item 态度：polite、lazy、honest、rude、brave、aggressive
	\item 情感：interested、curious、proud、sure、confident
	\item 心情：happy、glad（高兴的）、sad、upset、sorry、guilty、calm、afraid、angry、crazy、mad、excited、bored、disappointed、jealous、lonely
\end{itemize}

事的属性与构成：
\begin{itemize}
	\item 难度：easy、hard、difficult
	\item 时间：late、due（预期的）、urgent（迫切的）、efficient（生效的）
	\item 可能性：possible、available
	\item 安全性：dangerous、safe
	\item 其他：wrong、strict、correct、proper（合适的）、lucky、fair、successful
\end{itemize}

综合属性：
\begin{itemize}
	\item 品质（好）：good、nice、fine、great、perfect、wonderful、amazing、excellent
	\item 品质（坏）：bad、terrible、awful
	\item 真实性：real、true、false、fake
	\item 完整性：complete
	\item 精确性：exact、specific
	\item 复杂性：complicated、simple
	\item 其他：fun、horrible（可怕的）、weird（奇怪的）、strange、comfortable、incredible、gross（不雅的）
\end{itemize}

事物关系：
\begin{itemize}
	\item 特殊性：special、regular
	\item 一致性：same、different
	\item 普遍性：typical、normal、common、general、popular、average、particular、own
	\item 重要性：serious、causal、important、main、formal、professional
	\item 必要性：necessary
	\item 关联性：free、relative、legal、physical、mental、local、native、international、cheap、expensive、separate、public、worth
\end{itemize}

\end{multicols}
\section{介词}
英语的灵魂：介词，总单词量：48 个，类别：14 个。

\begin{multicols}{2}

动态位置：
\begin{itemize}
	\item 轨迹：across、along、past、over、up、down、through、on、off、in、out、against
	\item 起点：from
	\item 终点：to、toward、for、about
\end{itemize}

静态位置：
\begin{itemize}
	\item 点：at
	\item 点与点：by、beside、before、after、behind、between、around
	\item 点与平面：beyond、under、above、below
	\item 点与空间：outside、inside、within
	\item 从属：of、with、without,
	\item 时间：during、since、till
	\item 替代：instead of
	\item 比较：than、as
	\item 整体与部分：besides、among、except、including
	\item 因果：according to
	\item 其他：despite（尽管）、per
\end{itemize}

\end{multicols}
\section{副词及其他}
英语的配角：副词及其他，总单词量：123 个，类别：9 个。

\begin{multicols}{2}
副词：
\begin{itemize}
	\item 时间：now、early、just、then、recently、ago、already、yet、ever、never、forever
	\item 位置：here、there
	\item 方向：away（离开）、forth（向前）、apart（相隔）、together、aside
	\item 数量：extra、alone
	\item 程度：quite、much、very、well、extremely、almost、enough
	\item 强调：actually、especially、certainly
	\item 速度：fast、slow、soon、suddenly、immediately、gradually
	\item 频率：again、often、usually、always
	\item 顺序：finally、eventually
	\item 转折：otherwise
	\item 可能性：probably、perhaps、maybe
	\item 递进：also、too、either、neither、else
	\item 引导：when、where、how、why、what
\end{itemize}

连词：
\begin{itemize}
	\item 因果：because
	\item 转折：but、thought
	\item 并列：and
	\item 条件：if、unless、except
	\item 时间：while
	\item 选择：or、whether
\end{itemize}

限定词：
\begin{itemize}
	\item 顺序：last、next{\large }
	\item 数量：all、any、some、both、each、either、neither、every、few、many、much
	\item 指代：this、that、these、those、another、such
	\item 代词：I、you、he、she、we、they、it
	\item 疑问代词：which、who
	\item 冠词：a、an、the
	\item 感叹词：bye、hello、no、yes、pardon（宽恕）、please、wow、damn
	\item 缩略词：Mr.、Ms.
	\item 数词：zero、one、two、three、four、five、six、seven、eight、nine、ten、hundred、thousand、million、billion
\end{itemize}
\end{multicols}

\addcontentsline{toc}{section}{References}
\begin{thebibliography}{1}
\bibitem{1368个单词就够了}
王乐平. \textit{1368 个单词就够了}. 北京联合出版社, 2014.
\end{thebibliography}
\end{document}